🚀 12 АПРЕЛЯ 1961 - Первый в мире полёт человека в космос, осуществлённый гражданином #СССР Юрием Гагариным, на советском космическом корабле «Восток». Соловьёв выставляет Сталина американским лакеем 

Подкремлёвский телеведущий Владимир Соловьёв-Шапиро своеобразно "защитил" Иосифа Сталина в дискуссии с американским соплеменником Ариэлем Коэном, сообщившим, что СССР не смог бы победить Гитлера без США. "А кто звонил Сталину? - Спросил он, имея в виду ситуацию, сложившуюся во время наступления немцев в Арденнах. - Так как вас стали с дикой силой трепать, сказали Сталину: очень просим, начинай наступление, потому что нас сейчас сбросят обратно в море. Поэтому советские войска начали наступление и оттянули те дивизии, которые были против вас". 
 
Кто врёт: Коэн или Соловьёв? Как обычно - оба. Первый, имея в виду помощь СССР по ленд-лизу, "забывает" о параллельных поставках Рейху американскими корпорациями нефти и другой продукции необходимой для ведения боевых действий. Второй выдумал несуществующий звонок американцев Сталину, которому на самом деле писал премьер Британии Уинстон Черчилль и не когда американцев "стали с дикой силой трепать", а 6 января 1945 года, когда немецкое наступление было остановлено. Сталин в ответ на его просьбу поскорее начать наступление 7 января обещал сдвинуть сроки, но на деле Красная Армия пошла в бой не 8 января, как предполагалось, а только 12-го. Погодные условия не благоприятствовали наступлению и Сталин не собирался нести напрасные потери ради помощи западным союзникам.
http://www.apn-spb.ru/news/article29987.htm  13 апреля 1945 — Войска 2-го и 3-го Украинских фронтов заняли Вену.  Голод в #РИ 
 
Общественное движение в России в начале XX-го века / Под ред. Л. Мартова, П. Маслова и А. Потресова. Т. 1-. - Санкт-Петербург : тип. т-ва "Обществ. польза", 1909-1914. - 28. 13 апреля 1944 — Войсками 51-й армии от немецких захватчиков освобождён Симферополь. Советский человек родился! Целых девять!

#СССР 13 апреля 1934 — Завершена операция по спасению экипажа и участников экспедиции парохода «Челюскин». Путинские голубцы 

Помните историю про среднестатистические голубцы? Про соседа, который ест мясо, а ты ешь капусту. Вместе же с соседом мы едим голубцы с точки зрения статистики. При чем тут Путин, спросите вы? При том, что именно при нем число тех, кто съедает все наше "мясо", то есть доходы всего общества выросло многократно, что видно по статистике числа миллиардеров при нем: 
 
Остальное же общество питается "капустой", которая растет при этом в цене. 
 
Но это все условные голубцы и мясо. Речь же идет о крайне неравномерном распределении доходов среди россиян, которое выявило обследование ВШЭ за прошлый год. 
 
Так в 2018 году на 3% самых богатых россиян приходилось 89% всех финансовых активов, 92% всех срочных вкладов и 89% всех наличных сбережений. Тогда как на другом полюсе, т.е. на 20% самого бедного населения приходилось 6% активов, 4% вкладов и 3% сбережений соответственно. 
 
При этом в 2013 году самым богатым принадлежало 84,3% активов, а стало 89,3%. Соответствующая динамика по срочным вкладам выглядит фактически стабильной — 92% против 92,2%, а по наличным деньгам рост с 78% до 89% в 2018 году. То есть богатые еще больше разбогатели на фоне кризиса, тогда как реальные доходы всего населения за это время упали почти на 20%: 
 
Вот так выглядят путинские голубцы, когда олигархи пожирают богатства страны во все больших количествах на виду у изумленного народа, которому даже на простую капусту скоро хватать не будет.
https://burckina-new.livejournal.com/1669657.html 13 апреля 1919 — Разгром контрреволюционного мятежа в Мюнхене. Создание Баварской Советской Республики во главе с коммунистами. #Протест «Код „Красный“» — фильм о легендарной советской разведчице с Джуди Денч

«Я делала то, что делала, не ради денег, а чтобы предотвратить поражение новой системы, дорого заплатившей за то, чтобы обеспечить простых людей доступными продуктами питания и транспортом, образованием и здравоохранением… При аналогичных обстоятельствах я снова поступила бы так же» 
 
25 апреля в российский прокат выходит фильм режиссера Тревора Нанна «Код „Красный“». Это биографическая драма о Джоан Стэнли (настоящее имя — Мелита Норвуд), одной из самых известных советских разведчиц, завербованной КГБ в Великобритании в 1937 году и раскрытой только в 1992-м. Главную роль — молодой и пожилой Джоан — сыграли Софи Куксон («Kingsman: Секретная служба») и Джуди Денч. «Медуза» представляет дублированный трейлер фильма. 

Биография: 
 
Мелита Норвуд родилась 25 марта 1912 года в городе Поксдаун. С юных лет участвовала в коммунистическом молодежном движении. В 1935 году Мелиту Сирнис, как ее тогда звали, порекомендовал НКВД один из создателей британской компартии Эндрю Ротштейн. Два года спустя она стала советским агентом. Ее карьера разведчицы-шпионки едва не оборвалась в самом начале. Она была связана со шпионской сетью, действовавшей на военном заводе «Вулиджский Арсенал», трех членов которой арестовали в январе 1938 года, судили и держали под стражей на протяжении трех месяцев. Однако MИ-5 не сумела установить ее личность на основе записей в блокноте координатора сети коммуниста Перси Глейдинга. После этого ее деятельность на несколько месяцев «заморозили» и вновь активировали в мае 1938 года. 
 
На протяжении следующих 40 лет, работая под разными кличками, последняя из которых была «Хола», Норвуд передавала своим кураторам в СССР секретные материалы, способствовавшие развитию советской ядерной программы сразу после окончания Второй мировой войны. Норвуд устроилась работать секретарем в Британской ассоциации исследований в области цветных металлов. Эта организация была вовлечена в секретную ядерную программу, и в распоряжении разведчицы были важные секретные материалы. С марта 1945 года Норвуд в большом объеме поставляла материалы этого сверхсекретного проекта. Она доставала документы из сейфа своего начальника, фотографировала их миниатюрной камерой и передавала своему советскому контакту, с которым встречалась инкогнито в юго-восточном пригороде Лондона. 
 
Сталин знал о британской бомбе больше, чем многие английские министры. 
 
Деятельность Норвуд не ограничивалась передачей разведданных, она также занималась вербовкой. Одним из ее протеже был чиновник по кличке «Хант», который был завербован в 1967 году и на протяжении 14 лет поставлял научно-техническую и другую информацию о продаже британских вооружений. 
 
Впервые подозрения в адрес Мелиты Норвуд возникли у MИ-5 еще в 1945 году. К 1965 году спецслужбы были убеждены в том, что она агент КГБ, но доказательств у них не было вплоть до того времени, когда в Великобританию бежал Василий Митрохин. Данные архива перебежчика стали известны правительству и общественности лишь в 1999 году. До сентября 1999 года, когда она оказалась в центре внимания, Мелита Норвуд жила в безвестности. 
 
Мелита Норвуд работала на СССР из чисто идейных соображений. Она никогда не брала денег от КГБ и приняла только орден Красного знамени и пенсию в размере 20 фунтов в месяц. 
 
Британские парламентарии требовали уголовного преследования Норвуд, но тогдашний глава МВД Джек Стро счел это «нецелесообразным». К тому времени 87-летняя «красная бабушка» уже была прабабушкой, хозяйствовала в собственном, но скромном домике в столичном районе Бекслихит, который она вместе с мужем купила в кредит полвека назад. Она ухаживала за яблонями на крошечном участке и варила из яблок джем. Когда Норвуд узнала, что раскрыта, то заявила, что не боится предстать перед судом. Вердикт министра Стро она со свойственным ей немногословием назвала «великолепным». 
 
В возрасте 87 лет она заявила The Times, что ни о чем не сожалеет. «Я делала то, что делала, не ради денег, а чтобы предотвратить поражение новой системы, дорого заплатившей за то, чтобы обеспечить простых людей доступными продуктами питания и транспортом, образованием и здравоохранением». Она добавила: «При аналогичных обстоятельствах я снова поступила бы также». 
 
В 1979 году Мелита и ее муж Хилари, как туристы приехали с визитом в СССР, и она, тогда уже тайный кавалер ордена Красного Знамени, в очередной раз на секретной встрече отказалась от денежного вознаграждения. Хилари, профсоюзный активист и тоже коммунист, успевший отпраздновать с Мелитой золотую свадьбу, до самой своей смерти в 1986 году был мучим мыслью о том, что его жена — шпионка. «Вообще-то я против того, чтобы кто-то шпионил против своей родины, — успокаивала его супруга. — Но, наверное, России надо было помочь не отстать от Британии, Америки и Германии». 
 
Мелита Норвуд умерла 2 июня 2005 года в возрасте 93 лет. У нее осталась дочь. 
https://smolpravda.ru/2019/02/kod-krasnyy-film-o-legendarnoy/

https://www.youtube.com/watch?time_continue=2&v=vzuPK7mm4rg Как #Финляндия и #СССР жили и не тужили 

Пару лет назад произошло очень редкое и нерядовое событие. 3 февраля 1947 года СССР и Финляндия подписали договор, по которому Фи продала, а СССР купил часть территории соседней республики площадью 176 кв км со всем имуществом за 700 млн финских марок. Речь о т.н. "Секторе Янискоски-Нискакоски". Вот он, на фото, выделен розовым. 
 
Да-да, вы не ослышались. Та самая "Империя зла" не захватывала, а купила и заплатила, хотя никто не мешал под шумок отжать эту территорию по результатам войны, а те самые в доску демократические финны добровольно продали. 
Нискакоски и Янискоски - это плотины ГЭС, построенной финнами незадолго до войны и взорванные немцами во время ВОВ. Основным назначением этой станции было питать электроэнергией богатые никелем месторождения Печенги. Поскольку Печенга по итогам ВОВ вернулась в родную гавань (Фи отторгла эту территорию от России в 1920 году), получилось так, что СССР был заинтересован в территории с ГЭС, а Фи, наоборот, это разрушенное немцами хозяйство было просто некуда и не на что восстанавливать. 
В итоге же получилось идеально для всех. СССР, чтобы не изобретать велосипед, нанял для восстановления ГЭС Янискоски ту же самую финскую фирму "Иматран Войма", что изначально строила и проектировала станцию. Более того, когда выяснилось, что у той были готовые проекты целого каскада ГЭС в том районе, СССР нанял ее для стройки и двух других ГЭС. На сегодня на реке Паз построено 7 ГЭС, 5 из которых российские, а 2 - норвежские, а из 5 российских 3 построено финнами по заказу СССР. 
Но это не все примеры позитивной работы вчерашних врагов по 2-й мировой войне. Вообще военные подталкивали Сталина в свое время к тотальным ковровым бомбардировкам финских городов в 43-44 гг с целью заставить финнов выйти из войны. Очевидно, что если бы это было принято, то судьба Дрездена и Гамбурга постигла бы Хельсинки и другие города, от них бы ничего не осталось. Сталин, однако, отверг эти планы, понимая, что нам с финнами после войны еще жить и соседствовать. 
Так вот про еще один позитив. По итогам ВОВ войны финны на 50 лет сдали СССР в аренду полуостров Поркала с прилегающими островами, площадью 100 кв. км. за 5 млн марок в год. СССР там думал организовать крупную военно-морскую базу при условии, что ситуация в Европе после ВОВ начнет ухудшаться. Первые годы все было спокойно, скандинавы были настроены дружественно по отношению к нам, но потом появилось НАТО. Шведы пытались остановить своих соседей, но там страны были под фактической оккупацией, получилось, что Дания и Норвегия вошли в НАТО. 
СССР после 1949 года активировал строительство базы на Поркала, которая имела выгодное стратегическое положение и надежную защиту в отличие от того же Таллина, который легко мог быть потерян в случае гипотетической войны. В строительство базы были вложены около 150 млн рублей, все было построено к 1955 году. Однако Никита Хрущев справедливо полагал, что по отношению к Финляндии нужно сделать широкий жест, дабы никогда у финнов не было мыслей про НАТО и злобных русских. 

В 1955 года СССР решил досрочно вернуть Поркала из аренды и подарить финнам новейшую базу флота, где финны с радостью держат флот до сих пор. Таким образом, из положенных 50 лет СССР претендовал Поркала только 10 лет. Финны были рады-радёшеньки! СССР тоже показал себя с хорошей стороны, что на долгие десятилетия по-настоящему сблизило наши страны. Сегодня эти отношения хотят разрушить, но, уверен, ничего у англо-саксов не получится. Вся история русско-финских отношений говорит об этом. В свое время в ответ на агрессию СССР финны ответили союзом с Гитлером. Эти два урока усвоены нашими народами навсегда. 
И пусть ничего не разрушит хороших отношений наших народов!
https://zen.yandex.ru/media/omchanin/kak-finliandiia-i-sssr-jili-i-ne-tujili-5ca02c6e1bb26c00b31c32d9 Милота какая-то ДОЛОЙ АНТИСОВЕТСКИЕ МИФЫ!

Разбор полётов – «в #СССР не было мяса» 
 
Сегодня в твиттере Ройзман "лайкнул" твит, где говорится, что де в СССР не было мяса. Специально для дуралеев, изучающих историю Родины в по инстаграм и твиттеру, в целях ликвидации головных пустот. 
 
Редкий ненавистник советской системы не произнесёт этих заветных слов в споре с "совком" — и считает что оппонент уже повержен. Как бы не так. Мясо в СССР было, его было много, его было больше чем сейчас, и "средний трудящийся" его получал, причем не только в Москве. 
. 
Придётся напомнить голодным советофобам, что мясо в СССР поступало на стол граждан пятью основными способами: 
 
1) Через систему госмагазинов (мясо говядина по 1,90 — 2,20) . Фактически этим способом массово снабжались только Москва, Ленинград, столицы союзных и автономных республик, армия и некоторые города . (1) Поэтому утверждение что этого мяса (по два рубля) "больше нигде не было" — почти верное. Но это не всё советское мясо это его меньшая часть, по моей оценке — не более трети всего мяса потребляемого населением СССР. 
 
2) Основная часть мяса потребляемого трудящимися поступала через систему столовых на предприятиях. (2) Про них все почему то всегда забывают, но через них проходили огромные объемы мяса, сопоставимые со всеми объемами госторговли мясом, в том числе и в глубинке, где "мяса по госцене никогда не было" (якобы). А то что трудящиеся каждый день ели суп с мясом и котлетку, азу или гуляш у себя на заводе (а также в институтах и школах, кстати. Среди студентов почему-то были очень популярны сосиски) — это как то забылось. А надо бы вспомнить. Обычная цена обеда (первое и второе с мясом) — от 40 до 60 копеек. На минимальную зарплату (70 рублей) можно было сытно покушать 150 раз — по пять раз в день. Впрочем, был и рыбный день. Один в неделю. Все его помнят и до сих пор ругают как "ужос совка" , забывая, что он был рыбный только потому, что остальные дни в совке были мясные. Но это как то уже забыли. 
 
3) Через систему кооперативной торговли (мясо гов. по 3,00 — 3,50 за кг, колбаса полукопченая — по шесть). В сельской местности и малых городах система коопторга была основной, кто снабжал население мясом (после столовых). Как правило, никаких очередей там не было, даже в конце 80-х. 
 
4) Через систему колхозных рынков. (3) В больших и средних городах рынки работали ежедневно, в мелких — по выходным, обычно с утра. Цены по стране сильно колебались: от кооперативного уровня в 3-3,50 в глубинке, до пяти рублей в крупных городах, и до десяти (но за вырезку ...) на пафосных рынках в Москве (Центральный, мой любимый Черёмушкинский и т. д. ). Впрочем, москвичам были доступны и непафосные периферийные рынки на окраинах города. 
 
5) Собственное производство — разумеется на селе. У редкого колхозники (пьянь не берём) не стояло на откорме поросёнка. а то и двух. Поросёнок за лето вырастает до 100-120 кг живого веса. Вы по прежнему удивлены, что на селе в магазинах никогда не было мяса? Впрочем, по весне на рынках всегда была организована и торговля живыми цыплятами, для горожан. Во многих местах (в поездках я заметил, что почему то особенно на русском юге и Северном Кавказе, на сервере как кто меньше. ) люди обязательно за лето на дачах выращивали два-три десятка кур на подножьем корму. Иногда и гусей ( при наличии водоёма). 
 
Такие вещи как охота мы не берём, хотя есть регионы (Север, сельская Сибирь) где это был основной источник, причем не со времен советской власти, а извечно — как традиция местного населения. Впрочем, мой отец, хоть и коренной москвич но заядлый охотник, регулярно приносил домой увесистые части туши кабанов, лосей, не говоря о всяких утках, тетеревах и рябчиках — их вообще за пищу не считали. Так, баловство. 
 
Вот так примерно складывался мясной баланс в СССР. Вся советская статистика продажи мяса населению идёт суммой трёх строчек: государственная, кооперативная торговля и общественное питание. Так в 1985 году по этим трём каналам было продано 12 миллионов 359 тыс. тонн мяса — то есть при населении в 272 мил человек по 45 кг мяса на душу населения. Те, кто любит говорить о поделанной советский статистике тут лучше бы замолчать, так как за каждый проданный килограмм торговая организация обязана была сдать денюшку в кассу. Зная эту систему изнутри (работал в 80-х и по мясу тоже, да) я совершенно уверен (то есть даже не уверен, а я знаю ...) , что через кооп. торговлю тогда прокручивались значительные объемы левого, неучтенного мяса, а прибыли клались в карман. То есть цифра 45 — заниженная. В нее также не входит ни рыночная торговля, ни собственное производство, ни охота. А вот в гостатистику потребления мяса населением включалось также собственное производство мяса населением. Именно поэтому цифра потребления мяса в том же 1985 году составляет не 45, а 62 килограмма на душу населения в среднем по СССР. 
 
Потребление мяса населением РФ в 2000 году упало до исторического минимума в 41 килограмм на душу населения. В настоящее время оно составляет около пятидесяти килограмм на душу населения в год, из которых около только 35 килограмм производится в стране, а остальное закупается за рубежом. 
___________ 
Примечания: 
 
(1) При цена[ на говядину по 1,80-2,20 за кг. при средних закупочных ценах 85 года в 2,52 р. за мясо в тушах. То есть после доставки отрезания ливера и разделки это мясо должно было стоить рубля три — три пятьдесят. Полтора рубля к цене фактически дотировалось. А к 1990 году средняя закупочная по России была уже 3 рубля 38 копеек, то есть мясо не могло стоить в продаже дешевле пяти рублей — и дотировалось уже по три рубля на килограмм. ) 
 
(2) Для справки в CCCР работало примерно 350 000 столовых — по одной на каждые несколько сот человек населения, (из них в России — 170 000) Одновременно в столовых могли покушать свыше 20 миллионов человек. 
 
(3) В 1985 году в СССР постоянно работало 8 088 колхозных рынков на которых было полтора миллиона торговых мест. И они не пустовали. 
 
Original: https://golospravdy.com/razbor-polyotov-v-sssr-ne-bylo-myasa/?utm_referrer=https%3A%2F%2Fzen.yandex.com Почтовые марки #КНДР, посвященные покорению Космоса 12 апреля 1823 года родился Александр Островский 

— русский драматург, творчество которого стало важнейшим этапом развития русского национального театра

Родился в семье чиновника-юриста; мать - родом из низшего духовенства. Детство и раннюю юность провёл в Замоскворечье - особом уголке Москвы с его устоявшимся купеческо-мещанским бытом. Образование получил в 1-й Московской гимназии (1835-40) и на юридическом факультете Московского университета (1840-43; не окончил). Служба в московских судах (1843-51) многое дала Островскому как писателю. Первые литературные опыты О. в прозе отмечены влиянием натуральной школы ('Записки замоскворецкого жителя', 1847). В том же году в 'Московском городском листке' было опубликовано его первое драматическое произведение 'Картина семейного счастья' (в позднейших публикациях - 'Семейная картина'). Литературная известность Островскому принесла опубликованная в 1850 комедия 'Свои люди - сочтёмся!' (первоначальное название - 'Банкрут'). Ещё до публикации она стала популярной (в чтении автора и П. М. Садовского), вызвала одобрительные отклики H. В. Гоголя, И. А. Гончарова, Т. H. Грановского и др. Комедия была запрещена к представлению на сцене (впервые пост. в 1861), а автор, по личному распоряжению Николая I, отдан под надзор полиции. 
 
В своих литературных дебютах Островский придерживался направления, которое сам определил как обличительное, 'нравственно-общественное'. Быт купечества с его грубой примитивностью и господством обмана был им представлен сатирически. Тщательная разработка характеров, точность социально-бытовых картин, юмор, красочный язык - первые завоевания реализма молодого Островского. В комедии 'Бедная невеста' (1851) драматург попытался создать социально-психологическую пьесу из чиновничьего быта. Ранние пьесы Островского публиковались, как правило, в консервативном журнале 'Москвитянин' , в котором

С 1856 Островский - постоянный сотрудник журнала 'Современник' - сближается с деятелями демократической русской журналистики. В годы общественного подъёма перед крестьянской реформой 1861 вновь усиливается социальная критика в его творчестве, острее становится драматизм конфликтов. В комедии 'В чужом пиру похмелье' (1855) не только создан впечатляющий образ Тита Титыча Брускова - воплощение тёмной и грубой силы домашнего самовластья, но и впервые произнесено слово 'самодур', закрепившееся за целой галереей типов Островского. Комедия 'Доходное место' (1856) бичевала взяточничество чиновников, ставшее нормой жизни; пьеса 'Воспитанница' (1858) была живым протестом против угнетения личности. Достижения этой поры творчества Островского увенчивала драма 'Гроза' (1859), навеянная, в частности, впечатлениями автора от поездок по городам верхней Волги в 1856 и 1857. 
 
В 'Грозе' Островский - сатирик и 'бытовик' - рисует затхлую атмосферу провинциального городка с её грубостью, ханжеством, властью богатых и 'старших'. Островский - драматический поэт - даёт почувствовать привлекательность другого мира: мира природы, Волги, красоты и трагической поэзии, обаянием которого овеян образ Катерины. Гроза - это и символ душевного смятения героини, борьбы чувств, нравственного возвышения в трагической любви, и в то же время - воплощение бремени страха, под игом которого живут люди. 'Тёмное царство' страшно не только внешней силой угнетения, притеснениями Кабанихи и Дикого, но и слабостью душ людей покорных, безвольных - таких как Борис и Тихон. Царство покорности и слепого страха подтачивают у Островского две силы: разум, здравый смысл, просвещение, проповедуемые Кулигиным, и чистая душа Катерины, которая - пусть и бессознательно, одним велением искренней, цельной натуры - этому миру враждебна. В статье 'Луч света в тёмном царстве' (1860) Н. А. Добролюбов расценил гордую силу, внутреннюю решимость героини 'Грозы' как знак глубокого протеста, зреющего в стране.

В последние годы творчества Островского создал значительные социально-психологические драмы и комедии о трагических судьбах богато одарённых, тонко чувствующих женщин в мире цинизма и корысти ('Бесприданница', 1878, 'Последняя жертва', 1878, 'Таланты и поклонники', 1882, и др.). Здесь писатель разрабатывает и новые формы сценической выразительности, в некоторых отношениях предвосхищающие пьесы А. П. Чехова: сохраняя характерные черты своей драматургии, Островский стремится воплотить 'внутреннюю борьбу' в 'интеллигентной, тонкой комедии'

Драматургия Островского знаменовала собой важнейший этап в развитии русского национального театра. Как драматург и режиссёр Островский содействовал формированию новой школы реалистической игры, выдвижению плеяды актёров (особенно в московском Малом театре: семья Садовских, С. В. Васильев, Л. П. Косицкая, позднее - Г. Н. Федотова, М. Н. Ермолова и др.). Советский театр признал О. одним из наиболее близких себе театральных классиков. 
 
В Советском Союзе много сделано для научного изучения творчества Островского. Проведена большая текстологическая работа, изданы научные сборники и монографии о его драматургии в целом, театральной судьбе отдельных пьес, проблемах языка и стиля. Щелыково, где долгие годы жил, умер и похоронен Островский, превращено в музей-заповедник (с 1948). У здания Малого театра в Москве сооружен памятник Островскому (бронза, гранит, 1924-29, скульптор Н. А. Андреев). 12 апреля 1912 года родился Ефим Копелян

 — советский актёр театра и кино, один из ведущих актёров Большого драматического театра в Ленинграде. Народный артист #СССР (1973).

В 1935 окончил студию при Ленинградском Большом драматическом театре и был принят в его труппу (в 1941-43 в ленинградском Театре народного ополчения). Среди ролей: каторжник Джексон ('Не склонившие головы' Дугласа и Смита), Марио ('Сеньор Марио пишет комедию' Николаи), Вершинин ('Три сестры' Чехова). Снимался в кино. Исполнил роль Саввы Морозова в фильме 'Николай Бауман' и в спектакле 'Третья стража' Капралова и Туманова.

Много снимался в кино, исполнил множество ярких характерных ролей в фильмах «Неуловимые мстители», «Интервенция», «Даурия», «Вечный зов», «Соломенная шляпка». Одна из наиболее известных работ — авторский текст в телесериале «Семнадцать мгновений весны». Принимал участие в дубляже иностранных фильмов на киностудии «Ленфильм», также озвучил роль агента (в кадре Н. Волкова-старшего в фильме «Полосатый рейс».

Фильмография 
1932 — Ошибка героя — балалаечник 
1941 — Танкер «Дербент» — рулевой 
1941 — Боксёры — Кандахчан 
1949 — Александр Попов — маркиз Соляри 
1952 — Джамбул — А. И. Микоян 
1955 — Овод — начальник погранзаставы 
1956 — Пролог — поп Гапон 
1956 — Старик Хоттабыч — буровой мастер Джафар Али Мухаммедов 
1956 — Искатели — Смородин 
1957 — Хождение по мукам — казачий есаул 
1957 — Балтийская слава — Сусликов 
1958 — Кочубей — Г. К. Орджоникидзе 
1958 — В дни Октября — Л. Д. Троцкий 
1958 — Мистер Икс — поклонник Теодоры 
1961 — Самые первые — Рубен Григорьевич 
1962 — 713-й просит посадку — фармацевт 
1962 — В мёртвой петле — Анатра 
1962 — Молчат только статуи — Генри Смит 
1963 — Всё остаётся людям — Филимонов 
1964 — До свидания, мальчики! — жестянщик 
1964 — Сон (укр.)русск. — Прехтель 
1964 — Я — шофёр такси 
1965 — Авария — Григорий Иванович, главный прокурор области 
1965 — Время, вперёд! — Налбандов 
1965 — Как вас теперь называть? — Кольвиц 
1965 — На одной планете — испанский посол 
1965 — Двадцать шесть бакинских комиссаров — генерал Бачхаров 
1966 — Залп «Авроры» — Л. Д. Троцкий / полковник Радомыслов 
1966 — Неуловимые мстители — атаман Бурнаш 
1967 — Бабье царство — Каспар 
1967 — Николай Бауман — меценат С. Т. Морозов 
1967 — Особое мнение — Ключарёв 
1967 — Софья Перовская — министр М. Т. Лорис-Меликов 
1968 — Новые приключения неуловимых — атаман Бурнаш Первая почтовая марка #КНДР, посвященная полету Юрия Гагарина в космос 🚀 С Днем Космонавтики, друзья!

Источник: Konstabr «Ждать от них доброй воли, что дождя в Сахаре»: на заводе Ford во Всеволожске началась забастовка 

Рабочие завода Ford во Всеволожске перешли к итальянской забастовке. Руководители профсоюза между тем агитируют за переход ко всеобщей забастовке. Об этом корреспонденту «БИЗНЕС Online» сообщил председатель профсоюза завода Ford во Всеволожске Михаил Сергеев. 
 
«Встреча с руководством прошла ни о чем, — говорит Сергеев. — Пересмотра и переговоров не будет. Причем, согласно пункту 12, мы даже ранее озвученных денег не получим (от 5,5 до 12 окладов — прим. ред.), если завод не выполнит план, если будут взыскания, если рабочий отсутствует более 15% времени или берет больничный». 
 
«Прямым текстом они нам сказали, что даже эти деньги они не факт, что дадут, и все будет зависеть от их доброй воли. А добрую волю ждать от них, это все равно что в июне дождя в Сахаре», — уверен профсоюзный лидер. 
 
Сегодня лидеры профсоюза встречаются с HR-менеджерами «Форд Европа», чтобы вызвать из Европы инициативную группу, а также готовят письма в головную компанию, директорам и глобальным менеджерам. «Таким как Билл Форд (Уильям Форд, исполнительный директор Ford Motor Company — прим. ред.), Армстронг (Стивен Армстронг, глава Ford of Europe — прим. ред.), чтобы поставить их в известность о том беззаконии, которое тут творится, о дискриминации наших людей», — сообщил Сергеев. 
 
По его словам, программу для российских заводов принимал не совет директоров «Форд Европа», а совет директоров российских заводов, который «все сделал в интересах менеджмента». 
 
Как пояснил Сергеев, дальнейшие действия будут зависеть от позиции самих рабочих, так как многие из них напуганы и боятся потерять обещанный минимум. «Но мы с людьми работаем плотно. Если они скажут, что готовы поддержать, то будем выходить на радикальные меры», — сказал председатель профсоюза. 
Подробнее на «БИЗНЕС Online»: https://www.business-gazeta.ru/news/420097?utm_referrer=https%3A%2F%2Fzen.yandex.com Мир узнал имя первого человека в Космосе 12 апреля 1959 — в 40-летний юбилей первого Коммунистического субботника, на территории локомотивного депо Москва-Сортировочная был установлен паровоз Ов−7024 — один из трёх отремонтированных тогда паровозов. 🤔 Работы, посвященные полету первого человека в Космос

#СССР #Арт #Art #Гагарин 12 апреля 1866 года родился Александр Ульянов

— революционер-народоволец, один из организаторов и руководителей террористической фракции «Народной воли», старший брат Владимира Ильича Ульянова (Ленина).

В 1883 окончил Симбирскую гимназию с золотой медалью и поступил на естественный факультет Петербургского университета, проявил большие научные способности (на 3-м курсе получил золотую медаль за самостоятельную работу по зоологии). Участвовал в студенческих нелегальных собраниях, демонстрациях, вёл пропаганду в рабочем кружке. В конце 1886 стал членом 'Террористической фракции' партии 'Народная воля' ; один из авторов её программы, в которой проявилось влияние марксизма. Наряду с признанием рабочего класса 'ядром социалистической партии' в программе утверждалось, что инициативу борьбы с самодержавием должна взять на себя революционная интеллигенция; методом борьбы признавался террор. Ульянов с товарищами готовил покушение на Александра III, но 1 марта 1887 они были арестованы. На суде Ульянов выступил с политической речью. А. И. Ульянов, П. И. Андреюшкин, В. Д. Генералов, В. С. Осипанов, П. Я. Шевырёв были приговорены к смертной казни и повешены. Гимн #СССР. #USSR anthem. El himno de la #URSS

https://www.youtube.com/watch?v=834aw4ov2WQ Преподаватели, студенты нынешние и бывшие и все кто знает Виктора Николаевича не верят в эти обвинения! (написана учителишкой истории Валиевым Ф.Ф. к 12 апреля – Дню Космонавтики)

Великий человек, великой эпохи.

Свою статью хотел бы начать с интересного, на мой взгляд, случая. Это было в Англии. На торжественном приеме нашего героя статьи смутило изобилие приборов: ложечек, вилочек и специальных щипчиков, с которыми он обращаться не умел. И тогда он обратился к английской королеве: “ Ваше Величество! Я человек простой, вырос в глухой русской деревне, где для любой еды инструмент один – ложка. Поэтому я не знаю, как пользоваться всеми этими штуками”. На что королева ответила: “Вы напрасно смущаетесь. Я выросла в Букингемском дворце, но до сих пор тоже плохо разбираюсь в назначении этих приборов”. Королева, взяв простую ложку, начала есть паштет из омаров. Мною уважаемый читатель, наверное, уже подозревает, о ком будет данная статья.

Эта статья о человеке, который, действительно, заслуживает искреннего уважения и памяти. Причем это уважение должно исходить от всех граждан нашей планеты. Так получилось, что каждый человек из нашей великой истории имеет как негативные оценки, так и положительные. Наверное, это вызвано с самой сущностью человека. Идеальных людей не бывает. На протяжении всей своей жизни человеку приходится раскрывать свой внутренний мир. Кому-то он покажется злым и черствым, а кому-то добрым и честным. Так же обстоит дело с великими фактами и событиями. Если мы возьмем любой исторический факт, то практически всегда можно переосмыслить его. Вот, например, начнем с самых очевидных дат.

12 июня - День независимости России. На мой взгляд, это самый непонятный праздник, что мы отмечаем. Идентичный этому дню - 4 ноября. Эти праздники выдуманные, и их участь, конечно же, предрешена. Как сменится власть, данные праздники будут высмеяны и выкорчеваны нынешней властью из памяти народа, как и 7 ноября у современных граждан России.

Теперь, давайте, перейдем более или менее важным праздникам - 23 февраля и 8 марта.

23 февраля 1918 года - неудачная попытка контрнаступления армии, которая провалилась и привела к спешному подписанию унизительного мира в Брест-Литовске, но тем не менее, мы празднуем этот праздник и говорим, с Днём защитника Отечества. Вы серьезно? Ну, тогда уж лучше брать 15 марта 1969 года – вооруженное столкновение между СССР и КНР на острове Даманский. Вот это, действительно, День защитника Отечества. Солдаты и офицеры ценой своих жизней, не имея поддержки с Кремля, защищали нашу страну. И защитили! Конечно, позже этот же Кремль подарил Китаю рядом находящиеся земли за бесценок, но факт героической стойкости был налицо.

А женский праздник? Бедные женщины Европы, защищая права слабого пола, очутились в тюрьме. И практически ничего взамен, но тут нашлась самая убогая страна, которая первая в мире закрепила права женщин. Разве у вас не вызывает этот факт удивление? Не смогли первыми закрепить и защитить права женщин Германия, Франция, Англия, а нищая и голодная советская Россия смогла. Так этот праздник не международный, а чисто Ленинский.

Теперь к самому значимому дню - День Победы. Лично я этот день ценю и уважаю. И понимаю, что этот день не просто праздник, а день Освобождения. Освобождение от мысли, что больше не нужно бояться бомбежек, голода, холода и смерти. Это День Победы над фашистским злом. Но, если мы вспомним, что сегодня происходит с этим днем, то это вызывает печаль. За несколько недель до великого праздника нам пичкают ленточки. Я не против ленточек, но меня удивляют люди, которые закрепляют их на антенны машин и дворники. И естественно через пару дней, они превращаются в грязную тряпку. Это вы так относитесь к памяти? Или частенько можно увидеть на заднем стекле: “1941-1945. Можем повторить”.

Чего повторить? Наши предки старались, чтобы никогда такого не было впредь. А тут находятся псевдогерои, которые требуют повторения. Удивительно! Не так ли?

Теперь о самих личностях этой Победы. В нашей современной России, да и в целом в мире, давно уже стало нормой очернять и судить победителей, выискивать грязь, приписывать искаженные факты, накачивать их пропагандой. Возьмите только личность генералиссимуса той Победы. Даже спустя 60 лет после его смерти, народ не утихает. Одни с пеной во рту доказывают, что Гитлер и Сталин одно и то же, другие стараются прибегать к более реальным фактам и оценкам. Смотря на эти “батлы” выросли целые поколения, которым уже стало на всё это безразлично. А это уже наша вина.

Всё, выше сказанное, говорит о том, что у нас в истории практически любую личность или дату можно очернить, а что нельзя очернить, ее нужно обязательно забыть. Но я уверен, есть еще человек и дата в нашей истории, которых невозможно очернить, невозможно забыть.

На мой взгляд, наряду с 9 мая, должна стоять еще одна великая дата. И эта дата - 12 апреля 1961 года. Это тоже своеобразный День Победы. В этот день действительно была Победа над всем. Человек смог преодолеть пространства, не только на самой планете, но и за пределами Земли. Те первые шаги, стали настоящим прорывом в будущее. Люди, мечтавшие еще в далекие времена Вавилонской башни заглянуть в недоступные пространства, наконец-то, это реализовали на деле. Все прорывные идеи, научные открытия, которые были сделаны в 60-80-ых годах XX века нашей страной, используется всем миром и сегодня. Делали эти открытия простые люди, которые не жаждали славы, не хотели личной выгоды, а делали это ради всех людей живущих, не только в то время, но и для будущих поколений. Значит, действительно, как и 9 мая, 12 апреля - это дверь в будущее, чтобы человек смог жить и созидать.

Порой, рискуя жизнью, космонавты рвались в неизведанное, чтобы наука шла вперед, чтобы человек смог освоить новые планеты. И самым первым из них был простой летчик, из семьи бедняков. Это был великий Юрий Алексеевич Гагарин. Скромный, честный, добрый и простой. Это был, действительно, кумир даже не миллионов, а миллиардов людей на Земле. Он не жаждал славы, как сегодняшние футболисты, актеры, политики. Он не кричал по всем углам: Играем ради вас! Умираем ради страны! Он, как и все представители того поколения, молча делал наше будущее светлым и доступным. А чем ответили мы? Мы забыли, обманулись фальшивыми идеями. Нам стало важнее показуха своего эго, личная слава. Посмотрите сегодняшние ролики. Люди, даже помогая кому-то, снимают это на видео. Это печально!

Сегодня мы перестали заниматься наукой. На космодромах проводят свои ритуалы священники. Это вызывает одновременно и смех, и слезы. Эх, если бы это видел Королев.

Сегодня мы знаем, как обращаться с вилками, ножами, щипчиками, гаджетами и всякой мелочью, забывая, что в прошлом, у нас были великие предки, которые знали один – инструмент для еды - ложку и один источник знаний - книгу. И они могли управлять огромными махинами. Это были, действительно, великие люди. И этот праздник - 12 апреля, хоть и сейчас не отмечается должным образом, но для будущего нашей страны и мира он значим. Сама фигура Гагарина не вызывает каких-либо противоречий. Для всех он один. Добрый, честный, искренний и целеустремленный. Спасибо тебе, Юра! Космос наш! Наверное… 12 апреля 1949 — На юго-западе столицы #СССР города Москвы началось строительство Главного здания МГУ на Воробьёвых горах. Конституция #СССР

IV. Советы народных депутатов и порядок их избрания 
 
Глава 12. Система и принципы деятельности Советов народных депутатов 

Статья 89. Советы народных депутатов - Верховный Совет СССР, Верховные Советы союзных республик, Верховные Советы автономных республик, краевые, областные Советы народных депутатов, Советы народных депутатов автономных областей и автономных округов, районные, городские, районные в городах, поселковые и сельские Советы народных депутатов - составляют единую систему органов государственной власти. 
 
Статья 90. Срок полномочий Верховного Совета СССР, Верховных Советов союзных республик и Верховных Советов автономных республик - пять лет. 
 
Срок полномочий местных Советов народных депутатов - два с половиной года. 
 
Выборы в Советы народных депутатов назначаются не позднее чем за два месяца до истечения срока полномочий соответствующих Советов. 
 
Статья 91. Важнейшие вопросы, отнесенные к ведению соответствующих Советов народных депутатов, рассматриваются и решаются на их сессиях. 
 
Советы народных депутатов избирают постоянные комиссии, создают исполнительные и распорядительные, а также другие подотчетные им органы. 

Статья 92. Советы народных депутатов образуют органы народного контроля, сочетающего государственный контроль с общественным контролем трудящихся на предприятиях, в колхозах, учреждениях и организациях. 
 
Органы народного контроля контролируют выполнение государственных планов и заданий; ведут борьбу с нарушениями государственной дисциплины, проявлениями местничества, ведомственного подхода к делу, с бесхозяйственностью и расточительством, волокитой и бюрократизмом; способствуют совершенствованию работы государственного аппарата. 
 
Статья 93. Советы народных депутатов непосредственно и через создаваемые ими органы руководят всеми отраслями государственного, хозяйственного и социально-культурного строительства, принимают решения, обеспечивают их исполнение, осуществляют контроль за проведением решений в жизнь. 
 
Статья 94. Деятельность Советов народных депутатов строится на основе коллективного, свободного, делового обсуждения и решения вопросов, гласности, регулярной отчетности исполнительных и распорядительных органов, других создаваемых Советами органов перед Советами и населением, широкого привлечения граждан к участию в их работе. 
 
Советы народных депутатов и создаваемые ими органы систематически информируют население о своей работе и принятых решениях. #Хроники_Стабильности 

Третья война за газ в самом разгаре. 

Кадыров призвал простить Чечне долги за газ. 

Глава Чечни Рамзан Кадыров в Telegram-канале прокомментировал решение Верховного суда республики об отмене списания с населения задолженности за газ. 
По его словам, во время войны газопроводные сети были практически разрушены, республика понесла огромные потери. При этом не было возможности контролировать потребление газа, отметил он. 
Кадыров предложил провести инвентаризацию и определить долги, не подлежащие взысканию по закону.
Кроме того, он привел в пример практику, когда государство-кредитор списывает задолженности "в силу различных обстоятельств или за давностью лет", и напомнил, что Россия простила многим государствам старые долги. 
"Чечня и ее народ надеются, что в силу сложившихся особых обстоятельств государство и компания пойдут им навстречу. И такое решение будет справедливым", — заключил Кадыров.

Спор о долгах за газ.

В январе Заводской районный суд Грозного по требованию республиканской прокуратуры постановил списать долги населения за газ в размере более девяти миллиардов рублей как "безнадежные к взысканию". 
Власти республики назвали такое решение справедливым. Однако вслед за этим в других субъектах по примеру Чечни потребовали аннулировать долги за газ. 
Компания "Газпром межрегионгаз Грозный", в свою очередь, подала на решение суда первой инстанции апелляционную жалобу. 
Кадыров в этой связи отмечал, что работа по взысканию задолженности по газу в регионе не приостанавливалась, а разговоры о "прощенных" девяти миллиардах рублей беспочвенны. 
По данным "Газпром межрегионгаза", на 1 декабря 2018 года просроченная задолженность за газ в республике составила 16,161 миллиарда рублей, из которых на долю населения приходится 13,219 миллиарда.

P.S.: Наглость Кадырова не знает предела. 
P.P.S.: Извинений не будет. 

Источник: https://ria.ru/20190412/1552620407.html?utm_source=yxnews&utm_medium=desktop 12 апреля 1943 - Был основан «Курчатовский институт» для создания ядерного оружия.  Участники митинга в Архангельске требуют отставки губернатора Орлова, назвавшего их шелупонью 

В приемную президента России в Архангельской области поступила резолюция участников многотысячного митинга против мусорного полигона по размещению отходов на станции Шиес. Митинговавшие требуют отставки губернатора области Игоря Орлова, назвавшего их "шелупонью". Тем временем против полигона выступило и Двинско-Печорское бассейновое-водное управление Федерального агентства водных ресурсов (Росводресурсы). По их мнению, свалка Орлова приведет к загрязнению рек и нарушит санитарные нормы.

http://www.apn-spb.ru/news/article29983.htm

https://www.youtube.com/watch?v=NfRmG7lZ_RM  Общественная жизнь на Кубе
https://www.youtube.com/watch?v=VygpCkPDeys&t=2077s 12 апреля 1919 — В Советской России прошёл первый Коммунистический субботник (на станции Москва-Сортировочная были отремонтированы 3 паровоза).  #РИ 12 апреля 1918 - Декрет Совнаркома «О снятии памятников, воздвигнутых в честь царей и их слуг, и выработке проектов памятников Российской Социалистической Революции»  #Хроники_Стабильности 

Дно пробито... 

АвтоВАЗ прекратит поставки автомобилей в Европу.

АвтоВАЗ принял решение прекратить поставки автомобилей Lada в Европу. Об этом представитель концерна сообщила в интервью Sputnik Германия. 
"В связи с ужесточением экологических норм в европейских странах мы корректируем нашу экспортную активность в этом регионе. Несомненно, что в какой-то момент нам придется покинуть их на некоторое время. Тем не менее, у нас есть планы создать в тесном сотрудничестве с нашими партнерами из Альянса глобальную модель и вернуться на эти рынки", - отметила она.
В компании подчеркнули, что не рассматривали Европу в качестве приоритетного региона, делая основную ставку на страны СНГ, Латинской Америки и Ближнего Востока. 
Ранее представитель LADA Automobile GmbH - партнер АвтоВАЗа в Германии - сообщил, что концерн вскоре сильно сократит или даже приостановит поставки автомобилей на европейские рынки из-за ужесточения норм по выхлопных газам и дизельному топливу. 
В частности, будет полностью прекращен экспорт новых автомобилей в Германию и Австрию с мая этого года. Некоторое время после приостановки еще будут продаваться автомобили со склада.

P.S.: Дела в нашей промышленности настолько плохи, что поставки на потенциальные рынки сбыта прекращаются... 

Источник: https://ria.ru/20190411/1552613266.html?utm_source=yxnews&utm_medium=desktop #Хроники_Стабильности 

КисельНЕТ на подходе, дорогие Товарищи...

Госдума приняла во втором чтении законопроект о надежном Рунете 

За обеспечение устойчивого, безопасного и целостного функционирования интернета в России будет отвечать Роскомнадзор.

Госдума на пленарном заседании в четверг приняла во втором, основном чтении законопроект об обеспечении устойчивой работы российского сегмента интернета в случае отключения от глобальной инфраструктуры всемирной сети. Авторами инициативы выступили глава комитета Совета Федерации по конституционному законодательству и госстроительству Андрей Клишас, его первый заместитель Людмила Бокова и депутат Госдумы Андрей Луговой.
Ко второму чтению в текст было внесено 27 поправок, большинство из которых уточняют полномочия государственных органов. 
Отвечать за "координацию обеспечения устойчивого, безопасного и целостного функционирования на территории РФ сети интернет" будет Роскомнадзор. Предусматривается, что в случае возникновения угроз стабильной работе интернета в России ведомство "может осуществлять централизованное управление сетью связи общего пользования". При этом правительство будет определять виды угроз и меры по устранению. В том числе кабмин будет определять "случаи управления техническими средствами противодействия угрозам и передачи обязательных к выполнению указаний". 
Также в подзаконных актах правительства должны быть прописаны "требования к организационно-техническому взаимодействию в рамках централизованного управления сетью связи общего пользования и способы определения Роскомнадзором технической возможности исполнения указаний, передаваемых в рамках централизованного управления", говорится в тексте. Помимо этого, в компетенции кабмина - "определение условий и случаев, при которых оператор связи имеет право не направлять трафик через технические средства противодействия угрозам". 
Вводятся правила маршрутизации трафика, в соответствии с которыми весь обмен трафиком должен будет осуществляться через определенные точки обмена, включенные в специальный реестр. Вести его будет Роскомнадзор, порядок ведения утвердит кабмин. Требования к обеспечению функционирования точек обмена трафиком будут утверждаться Минкомсвязью России по согласованию с ФСБ России. 
Для операторов связи, собственников или владельцев технологических сетей связи, иных лиц при использовании линий связи, пересекающих государственную границу РФ, вводится обязанность в сроки, порядке, составе и формате, определяемых Роскомнадзором, предоставлять ему в электронной форме информацию о средствах связи, обеспечивающих взаимодействие с такими линиями связи, в том числе через иные линии связи. 
 
Национальная система доменных имен 
Предусматривается создание национальной системы доменных имен. Под ней подразумевается "совокупность взаимосвязанных программных и техсредств, предназначенных для хранения и получения информации о сетевых адресах и доменных именах". Положения об этой системе, требования к ней, порядок ее создания и правила ее использования будет определять Роскомнадзор, который также установит перечень групп доменных имен, составляющих российскую национальную доменную зону. 
Координацию деятельности по формированию доменных имен, входящих в группы доменных имен, составляющих российскую национальную доменную зону, будет осуществлять НКО, одним из учредителей которой будет Российская Федерация. НКО станет "зарегистрированным владельцем баз данных этой зоны в международных организациях распределения сетевых адресов и доменных имен". 
Для операторов государственных и муниципальных информационных систем, информационных систем компаний, осуществляющих закупки в соответствии с профильным федеральным законом, вводится "запрет на использование при эксплуатации информационных систем баз данных и технических средств, размещенных за пределами РФ и не входящих в состав таких информационных систем". 
Устанавливается процедура обеспечения операторов связи "техническими средствами противодействия угрозам" устойчивости интернета в РФ. Планируется, что эти средства операторам связи будет безвозмездно предоставлять Роскомнадзор. Ведомство будет также определять "технические условия установки техсредств, а также требования к сетям связи при их использовании". Операторы связи, установившие данные средства, освобождаются от обязанности блокировать запрещенную информацию, если доступ к ней в сети связи этого оператора ограничивается с помощью указанных техсредств в порядке централизованного управления сетью связи общего пользования (поскольку ограничение доступа будет осуществлять Роскомнадзор). 
Поправками ко второму чтению установлено, что государственные органы и органы местного самоуправления, государственные и муниципальные унитарные предприятия, государственные и муниципальные учреждения "при осуществлении взаимодействия в электронной форме, в том числе с гражданами и организациями, обязаны обеспечивать возможность осуществления такого взаимодействия в соответствии с правилами и принципами, установленными национальными стандартами РФ в области криптографической защиты информации". 
В случае окончательного одобрения закон должен вступить в силу с ноября 2019 года, за исключением положений о криптографической защите информации и о национальной системе доменных имен, которые начнут действовать 1 января 2021 года. 
 
Защита от угроз извне.

Представляя документ на пленарном заседании, глава профильного комитета Госдумы по информационной политике, информационным технологиям и связи Леонид Левин напомнил, что вопросами качества работы интернета Роскомнадзор занимается уже несколько лет. В частности, указал он, проводится мониторинг в крупных городах, в том числе во время массовых спортивных мероприятий - в те моменты, когда на локальную часть сети приходится нагрузка на несколько порядков больше, чем в обычное время. Парламентарий привел слова главы ведомства Александра Жарова о том, что оборудование, которое предполагается использовать операторами связи, обязательно будет протестировано Роскомнадзором перед установкой. "По мнению руководителя Роскомнадзора, это позволит гарантировать сохранение для российских пользователей качества и скорости доступа в интернет после ввода всей системы", - процитировал он Жарова. 
В этом контексте глава комитета указал, что "попытки называть законопроект "китайским фаерволом" или законом "об автономном интернете" не имеют ничего общего с сутью". Речь идет о создании дополнительных условий для стабильной работы российского сегмента интернета в условиях попыток оказать какое-либо воздействие на сеть извне, подчеркнул он. "Задача законопроекта в том, чтобы вне зависимости от внешних или внутренних условий интернет был доступен российским пользователям, электронные государственные услуги и онлайн-банкинг были доступны в полном объеме, а разнообразные коммерческие сервисы, к которым уже привыкли граждане, могли бесперебойно и стабильно работать. Этот законопроект о повышении надежности российского сегмента интернета", - заключил Левин. 
"Первая задача [закона] - это создать резервную инфраструктуру, которая позволит российскому интернету продолжать работу в случае, если по каким-либо невероятным сценариям он будет отключен снаружи. Эта задача, на мой взгляд, положительная - резерв никогда не бывает лишним. Даже если он никогда не понадобится, это все равно обеспечивает некое спокойное существование российского сегмента интернета", - заявил в беседе с ТАСС вице-президент, технический директор Mail.ru Group Владимир Габриелян. По его словам, закон никак не коснется простых пользователей Рунета. 

 Улучшение проекта ко второму чтению. 

Как отметил директор Российской ассоциации электронных коммуникаций (РАЭК) Сергей Плуготаренко, законопроект о безопасности российского сегмента интернета был заметно улучшен ко второму чтению. "Ранее ряд экспертов предупреждали о том, что у законопроекта могут быть негативные последствия для отрасли, большая часть которых была сформулирована нами в январе на думских слушаниях. Ко второму чтению многие негативные моменты были устранены", - сказал Плуготаренко. 
"Так, предусмотрена разработка четкого списка угроз и случаев, при которых используются нормы закона, и когда операторы могут их игнорировать - их порядок будет определять правительство. Что очень хорошо - <...> из новой версии законопроекта устранено излишнее регулирование для организаторов распространения информации. Это прямая зона интересов РАЭК. Также с технической стороны законопроект стал более грамотным - за координационным центром национального домена сети Интернет остаются его основные функции, хотя ранее это сохранение было под вопросом", - пояснил директор РАЭК.
Как уточнил Андрей Клишас, принятые во втором чтении поправки направлены на перераспределение полномочий между федеральными органами исполнительной власти, необходимость установления видов угроз устойчивости, безопасности и целостности функционирования интернета на территории России, внесение изменений юридико-технического характера. 
"Мы поддерживаем внесение предложенных поправок, поскольку цели предлагаемых законопроектом мер и механизмы их реализации существенных изменений не претерпели. Принятие законопроекта в редакции с учетом поправок позволит обеспечить повышение надежности работы российских интернет-ресурсов", - заключил сенатор. 
По словам Габриеляна, целостную оценку закону можно будет дать только после появления подзаконных актов. "Если говорить про сам закон, он сформирован таким образом, что многие его сетевые части будут указаны в подзаконных актах. Общую оценку ему дать тяжело, потому что на сегодняшний день подзаконных актов еще нет. И от того, как хорошо они будут написаны, и от того, что в них будет написано, зависит практически 90% сути этого закона", - пояснил он. 

P.S.: Интернет, дорогие Товарищи, это единственный островок в путинской России, где жители последней могут свободно высказывать своё мнение. И то, что Госдура всеми правдами и неправдами пытается подавить его говорит о том, что положение вещей в путинской России ещё хуже, чем даже во Времена Ельцина. 

Источник: https://tass.ru/obschestvo/6321969?utm_source=yxnews&utm_medium=desktop Строительницы светлого будущего. Отличная композиция и красивые девушки. А главное, они какие-то все... настоящие, что ли?

#СССР 🚀 12 апреля - Международный день полёта человека в космос. Взрывы газа в Магнитогорске и Ростове обернулись новыми поборами 
 
Взрывы газа в Магнитогорске и Ростове конце прошлого года уже подзабылись россиянами, но власть про это не забыла и сразу начала накручивать тему про взимание дополнительной платы за обслуживание газовых сетей и обеспечение систем безопасности. За счет самого населения конечно же. Будто и так мало с нас берут просто за газ и обслуживание газовых сетей в обычном порядке. 
 
Как оказалось все это жу-жу было неспроста и многие начали получать вот такие предложения от которых невозможно отказаться: 
 
Сам текст: 
 
Оферта от «01» апреля 2019 г. 
 
Уважаемые жильцы квартиры №... 
 
Информируем Вас о том, что согласно Постановление Правительства РФ от 14.05.2013 №410 "О мерах по обеспечению безопасности при использовании и содержании внутридомового и внутриквартирного газового оборудования", заключение договора на техническое обслуживание внутриквартирного газового оборудования стало обязательным для всех собственников такого оборудования. 
 
В виду того, что Государственная жилищная инспекция взимает штрафы за уклонение от заключения такого договора, просим Вас предоставить копию заключенного договора на техническое обслуживание внутриквартирного газового оборудования в РЭУ или ООО «Газовая служба». Либо предлагаем Вам заключить договор на техническое обслуживание внутриквартирного газового оборудования. Ежемесячная плата - 87 руб. Проверка газового оборудования проводиться не реже 1 раза в год. 
 
Для заключения такого договора обращаться в РЭУ либо по телефону *-03-73. Данный договор Вы можете заключить с любой организацией, имеющей право осуществлять подобную деятельность. 
 
 Как понятно из документа, договор на обслуживание с ежемесячной платой в 87 рублей вам навязывают так, что отказаться от него невозможно. Вот так под шумок взрывов жилых домов, трагедию и гибель россиян, власть навязывает нам дополнительные поборы. Уж очень это похоже на настоящий государственный терроризм: сперва напугать, а потом навязать дополнительную услугу под видом заботы о нашей безопасности. Газават прям какой-то...
https://burckina-new.livejournal.com/1665428.html Все в Москве - на митинг 13 апреля! Начало - Суворовская площадь,15 часов. 
 
Главные лозунги акции: 
 
Нет – строительной «мафии» и строительному произволу! Прекратить незаконное «точечное» строительство в наших дворах! Прекратить строить дороги по нашим головам! Требуем выполнения прежних обязательств власти по капремонту! Установить мораторий на все стройки – до сквозной ревизии уже построенного! Выполнить обязательства перед дольщиками и очередниками! Требуем сохранять памятники истории и архитектуры, спасти Старую Москву! Чиновников – под контроль граждан! Местному самоуправлению – реальные полномочия и реальный бюджет! Ни одного голоса за кандидатов от власти на выборах в Мосгордуму! 🚀 Администрация группы #СССР_2_0 поздравляет самых лучших подписчиков, с замечательно датой - полетом Юрия Гагарина в Космос Либерал вручает медаль либералке Лживые #СМИ Воровать умеющие! -/ не умеющие ничего другого;/ впрочем,/ другого им и не надо - / ничего;/ впрочем, /другое - /из этих рук - /ни к чему и всем прочим... // Пулемёты - / Последний довод/ Посткоролей -/ Президентов.// Не всех -/ Некоторых./ Из провинциальных.// По идее -/ В идеале -/ Не нужны/ Ни пулемёты,/ Ни (постправды)/ Посткороли./ Избавиться чтоб/ От первых -/ Придётся прежде/ Избавиться от вторых./ Не от некоторых -/ От всех./ Т.е. не только / Провинциальных... 
http://zaotvet.info/forum/o_postkorolyakh_postpravdy Красная Армия всех сильней... Неполная симметрия 
 
В ответ на внесение США Корпуса стражей исламской революции в список террористических организаций Иран внес командование США СЕНТКОМ в свой список террористических группировок. "Вы пошутили, мы посмеялись". Но не все так просто.
 
КСИР владеет существенными активами - по разным оценкам, Корпус контролирует до трети всей иранской экономики и более чем половину всего иранского экспорта. Логика КСИР очевидна - войны, которые ведет эта политическая армия режима по всему региону - штука дорогая. Даже гибридные войны, где пушечное мясо практически бесплатно. Поэтому КСИР имеет неподотчетный никому бюджет, наполнять который можно только одним способом: изъятием средств из иранской экономики, и народ Ирана ощущает это на собственной шкуре. (Это примерно такая же история, как с засекреченной четвертью российского бюджета - Путин волен пускать в трубу чудовищные деньги на все свои внешнеполитические авантюры без малейшего беспокойства, что послушные депутаты даже подумать что-либо посмеют на этот счет). Волнения и протесты начала 18 года - реакция на ухудшение жизни, неизбежное при изъятии огромных сумм на разного рода авантюры. Проще говоря - иранский народ живет плохо в том числе и потому, что КСИР живет хорошо. И неподконтрольно. 
 
Признание КСИР террористической группировкой позволяет спецслужбам США в любом месте любой точки мира под вывеской борьбы с терроризмом начать дезорганизовывать экономическую деятельность КСИР и подконтрольных ему экономических структур. Если представители классического американского политического класса воевали с Ираном в традиционную современную войну: "Тут воюем, тут договариваемся", то Трамп - маргинал, он относится к ситуации просто. Другой вопрос, что спецслужбы США - не маргиналы, а поэтому саботаж решения Трампа вполне реален. Тем не менее, госмашина США работает не в пример многим. Внесение КСИР в список террористических запускает соответствующие протоколы, а вот их игнорировать (в отличие от эскапад Трампа) американские чиновники не спешат - себе дороже. В этом плане КСИР довольно скоро ощутит на себе последствия внесения в список. 
 
Здесь и кроется ответ - почему решение Ирана, касающееся СЕНТКОМа, выглядит несимметрично. У СЕНТКОМа нет подконтрольных ему экономических структур, а у Ирана нет инструмента для введения санкций против таковых, даже если бы они и были. И вообще - СЕНТКОМ - это просто бюрократическая структурная надстройка, не проводящая собственную политику. В отличие от КСИР. Таки да.... Жесткий ответ НАТО! Митинги в Архангельске! Что происходит и какие перспективы!

https://www.youtube.com/watch?v=j4Q3H1Hq_cs Олигархи готовят путина №2?
https://www.youtube.com/watch?v=uiDo_ouGmOE Австралийцы поют "Красная Армия всех сильней..." Изуродовали жизни сотен миллионов человек 👇🏻 Красная Индия Красная Армия глазами современных художников

https://www.youtube.com/watch?v=2hQiZym9sMQ #Хроники_Стабильности
#Великие_Вскукареки 

Чья бы корова мычала... 

Волочкова предложила недовольным россиянам уехать из страны. 

Российская балерина Анастасия Волочкова в эфире радиостанции "Эхо Москвы" предложила всем недовольным своим уровнем жизни уехать из страны. 
"Все, кому здесь не так, вставайте и выезжайте в другие страны. Живите там", — сказала она. 
Волочкова заявила, что россиянам, доход которых ниже прожиточного минимума, следует работать и думать о том, что сделать для блага страны вместо того, чтобы курить "на завалинке бычок".
"Почему мы за все должны винить президента, директоров каких-то структур, компаний, почему мы не можем винить самих себя", — добавила балерина.

P.S.: Имея счета на суммы с 6 нулями в долларах и 30 квартир в разных уголках России легко советовать валить из страны... Гнилое нутро так и прёт... 

Источник: https://ria.ru/20190411/1552587148.html?utm_source=yxnews&utm_medium=desktop НИЧЕГО НЕ НАПОМИНАЕТ?

11 апреля 1990 г. — Начинается визит в Москву президента Польши генерала Войцеха Ярузельского, во время которого Горбачев официально «признает ответственность СССР за преступление в Катыни» и выражает «глубокое сожаление»???!!!… #Хроники_Стабильности 

«Очкарика» из Свердловска, давшего сдачи мажору, суд отправил в колонию. 

Житель Березовского (город-спутник Свердловска) Владислав Рябухин, осужденный за то, что дал сдачи спортсменам-южанам, все-таки отправится в колонию. Такое решение приняла сегодня судья Березовского городского суда Оксана Степанова, сообщил «URA.RU» адвокат Алексей Зорин. 
Теперь 23-летний уралец должен провести 22 дня в колонии-поселении. Причиной этого решения стало то, что Влад прогуливал назначенные ему исправительные работы. 
«Я пока даже не знаю, в какую колонию меня направят и как я должен буду туда добираться, — заявил „URA.RU“ сам Рябухин. — Дата отправки туда тоже пока не известна: мы с адвокатами будем обжаловать это решение». 
«Надеемся, что областной суд учтет все обстоятельства и отменит это решение по субъективным обстоятельствам, — заявил „URA.RU“ адвокат Рябухина Алексей Зорин. — Формально он, да, виноват: пропускал дни отработок. Но Влад сказал ведь в суде: „Я готов отрабатывать — дайте мне неделю, я отработаю все“. А ходить каждый день по 2-3 часа он не может: ему надо работать в другом месте, чтобы зарабатывать на жизнь». 
 Весной 2016 года Владислав Рябухин вместе с другом приехал выручать с вечеринки девушку, на них напали пьяные южане. Устояв после удара по лицу, Влад дал сдачи своему оппоненту — 100-килограммовому Саргису Арутюняну, и тот упал на асфальт. Позже выяснилось, что у Арутюняна проломлена голова. 
Рябухина осудили по статье «причинение тяжких телесных повреждений по неосторожности» и назначили ему 300 часов исправработ (также он должен выплатить ущерб около 360 тысяч рублей). 
Несколько раз Влад прогуливал исправительные работы, за это сотрудники исполнительной инспекции ГУФСИН подали на него в суд ходатайство о замене наказания на реальное лишение свободы. 

Источник: https://yandex.ru/turbo?text=https%3A%2F%2Fura.news%2Fnews%2F1052380366&promo=navbar&utm_referrer=https%3A%2F%2Fzen.yandex.com%2F%3Ffrom%3Dspecial Конституция #СССР

Глава 11. Автономная область и автономный округ 
 
Статья 86. Автономная область находится в составе союзной республики или края. Закон об автономной области принимается Верховным Советом союзной республики по представлению Совета народных депутатов автономной области. 
 
Статья 87. В Российской Советской Федеративной Социалистической Республике состоят автономные области: Адыгейская, Горно-Алтайская, Еврейская, Карачаево-Черкесская, Хакасская. 
 
В Грузинской Советской Социалистической Республике состоит Юго-Осетинская автономная область. 
 
В Азербайджанской Советской Социалистической Республике состоит Нагорно-Карабахская автономная область. 
 
В Таджикской Советской Социалистической Республике состоит Горно-Бадахшанская автономная область.

Статья 88. Автономный округ находится в составе края или области. Закон об автономных округах принимается Верховным Советом союзной республики. #Соцреализм 11 апреля 1970 г. — Будущий «горе-реформатор», разваливший СССР, Горбачев избран первым секретарем Ставропольского крайкома партии Поклонская помогает Путину протолкнуть Порошенко 

Депутат Госдумы от "Единой России" призналась в симпатиях к кандидату в президенты Украины Владимиру Зеленскому. Она высоко оценивает его артистические таланты и считает, что у Зеленского хорошая команда. Ранее в поддержку Зеленского выступили духовно близкие Кремлю актёры Иван Охлобыстин и Михаил Пореченков. Так же как и Поклонская они стараются создать впечатление, что оппозиционный кандидат нужен Москве, о чём твердят и пропагандисты действующего президента Украины Петра Порошенко. Именно его, как и на выборах 2014 года, поддерживает президент России Владимир Путин. Его стараниями торговля России с Украиной быстро растёт, а каратели Порошенко в Донбассе получают топливо и запчасти.
http://www.apn-spb.ru/news/article29984.htm  ПРЕДЛАГАЮ СОЗДАНИЕ НОВОГО СПРАВЕДЛИВОГО ОБЩЕСТВА. ЧИТАЙТЕ ЭТОТ ВАРИАНТ В ПРЕДЛАГАЕМОМ ДОКУМЕНТЕ!!!
https://vk.com/doc407375215_498237610?hash=3a970048cbb9f02f05&dl=f21f502d328bc305f7 11 апреля 1920 г. — Создан Революционный комитет Дагестана (вместо Совета обороны) во главе с Д. Коркмасовым.  #РИ #Хроники_Стабильности

Типичный функционер партии "Единая Россия". 

Тайванчик рассказал о роли Кобзона в своем тюремном прошлом.

Российский бизнесмен Алимжан Тохтахунов, также известный как Тайванчик, вспомнил, как ему помог освободиться из тюрьмы певец Иосиф Кобзон. Об этом он рассказал в интервью «Ленте.ру».
Тохтахунов в 1972 году был осужден на год за нарушение паспортного режима. «На тот момент я уже имел друзей в шоу-бизнесе, и моему освобождению действительно поспособствовал Кобзон. Они с Юрием Антоновым даже дали концерт для сотрудников милиции, но это не помогло. Тогда в Москве Иосиф Давыдович обратился к руководству МВД СССР. Сначала они отказали, но затем проверили меня, ничего не нашли, и срок удалось сократить. Кобзон очень просил за меня, говорил, что я не такой, как они себе надумали, хоть и играю в карты. К слову, просила и София Ротару», — поделился он. 
В 1995 году США аннулировали визу Кобзона по причине возможной причастности певца к «незаконным операциям с любым из подлежащих контролю препаратов». Неофициально озвучивались версии о связях Кобзона с так называемой «русской мафией». 
Иосиф Кобзон умер 30 августа 2018 года в возрасте 80 лет. Тайванчик приехал почтить память певца на кладбище. 

P.S.: Комментарии излишни. 
Источник: https://lenta.ru/news/2019/04/11/kobzon/?utm_source=yxnews&utm_medium=desktop 🏀🏀🏀🏀🏀 
#Спорт_СССР #Баскетбол 

"Центровой из Поднебесья" (1975 год). 11 апреля 1963 - На экраны вышла кинокомедия Алексея Мишурина и Николая Литуса «Королева бензоколонки» с Надеждой Румянцевой в главной роли. Урок музыки

#СССР 10 апреля 100 лет с дня рождения дирижёра Юрия Силантьева 11 апреля 1945 - Освобождение концентрационного лагеря Бухенвальд. Его узники подняли интернациональное восстание против гитлеровцев и сумели выйти на свободу. Россияне получают в 2,4 раза меньше необходимого 
 
Согласно классике советского кино для полного счастья желания должны совпадать с возможностями. А каковы запросы россиян о зарплате, которую они считают достаточной и необходимой? 
 
Представления россиян о нормальной жизни были выявлены в ходе исследования Финансового университета при Правительстве РФ. Оказалось, что это наличие собственного дома или квартиры, автомобиля, возможность получать хорошее лечение и обучение, полноценное питание, в том числе в кафе и ресторанах, занятия спортом или любимым делом, посещение театров, выставок, интересная работа, дающая простор для творчества, путешествия по своей стране и за границу. 
 
Понятно, что для того, чтобы удовлетворить все эти желания, нужны возможности, т.е. деньги. Если зарплата минимальная, то в кафе лишний раз не пойдешь и абонемент в бассейн не купишь. 
 
Так согласно исследованию Финансового университета при Правительстве РФ (еще один удар в спину Кремля?), для достойной жизни среднему россиянину в месяц нужен доход в пределах 66 тысяч рублей. Жителям Москвы - не менее 100 тысяч, а Санкт-Петербурга - 91 тысячи. 
 
При этом официальная статистика Росстата за 2018 год говорит, что средняя арифметическая заработная плата по стране составляла 43,4 тыс. рублей, что полтора раза ниже желаемой зарплаты. А если взять совсем честно не среднюю зарплату, а медианную, которая в 2018 году была равна 31,3 тыс. рублей, да и отнять от нее 13% НДФЛ (Росстат дает цифры до вычета), то получим 27,2 тыс. реальной средней зарплаты, которую получает россиянин вместо необходимых для нормальной жизни 66 тыс. рублей. 
 
Таким образом выходит, что желания россиян очень сильно разнятся с их финансовыми возможностями в существующей социально-экономической реальности. Примерно в 2,4 раза. Не получается классики советского кино, когда желания совпадают с возможностямиhttps://burckina-new.livejournal.com/1666296.html Гражданам России уже пора начинать жить по своим правилам! https://vk.com/informmoskva?w=wall-168878216_6285 
Пусть как можно больше людей начнут думать, говорить и писать о необходимости перехода государства в новое качество настоящих социалистических преобразований.  11 апреля 1944 — освобождение Керчи и Джанкоя от немецко-фашистских захватчиков. Нерезиновый Краснодарский край. 

#Мнение 
 
Жители Краснодарского края, очень часто, связывают большинство своих проблем и трудностей с перенаселением региона. Нехватка рабочих мест, мест в детских садиках, школах, больницах и поликлиниках, цены на продукты и цены на жильё, дорожные пробки - это те проблемы Кубани, в которых местные жители часто обвиняют переселенцев. Жителям Кубани кажется, что край перенаселён, и с этим нужно что-то делать. 
 
Я, как местный житель, сталкиваюсь со всеми вышеперечисленными проблемами, но хочу сказать, что проблема не в переселенцах, вернее не совсем в них. Для начала, хочу обратиться к официальной статистике. Согласно данным Росстата, в Краснодарском крае в 2018 году умерло 69 тысяч человек, а родилось лишь 64 тысячи малышей. В этом же году в край переехали на ПМЖ чуть более 200 тысяч человек, но 153 тысячи покинули Краснодарский край. Из этого всего делаем вывод, что население Кубани в прошлом году увеличилось лишь на 42 тысячи человек. 

Но многие скажут: "Бред! Краснодар уже миллионник, Сочи перевалил за полмиллиона, да и другие города не отстают." А я отвечу, что виновата не миграция, а урбанизация. Урбанизация - это рост городского населения в сравнении с сельским и увеличение роли города в жизни соседних сельских населённых пунктов. Краснодар, Сочи, Новороссийск, Армавир и другие города Краснодарского края прирастают, в большей степени, жителями своей же периферии. В городах края мало работы и она низко оплачивается? А в станицах и хуторах её практически нет. Вот люди и едут за лучшей жизнью в города, инфраструктура, которых не рассчитана на рост населения. Переселенцы только добавляют "масла" в "огонь" Кубанских проблем. А то, что проблем много, показывает цифра уехавших их края людей. 

Краевые и районные власти не успевают реагировать на новые вызовы, да они и на старые то не особо среагировали. Для чего я это всё написал? Да чтобы люди были немного добрее друг к другу. Чтобы местные не винили во всём приезжих, а приезжие местных, а вместе спросили у власти, почему у нас столько проблем. Чтобы люди, которые хотят переехать на Кубань хорошо всё взвесили и выбрали бы, например не Краснодар, а какой-нибудь хуторок или станицу.

Источник: https://zen.yandex.ru/media/nakuban/nerezinovyi-krasnodarskii-krai-5c94ea93910fbc211e82eeff Белорусские продукты, за которые не стыдно. Личный опыт (часть 3)
 
Продолжаю рассказывать о белорусских продуктах, за которые белорусам никогда не придётся краснеть. Выбор основывается на личном опыте. То есть всё то, что я советую, я и моя семья покупаем и едим сами. Как говорится, проверенному верить. 
 
Тушёнка 
Изготовитель – Березовский мясоконсервный комбинат. Официальное название – "Говядина по-белорусски". Помню вкус этой тушёнки с раннего возраста. За все эти годы он, кажется, нисколько не изменился. Массова доля мяса – 61%. 
 
Начал готовить этот обзор и внимательно вчитался в состав. Кроме говядины, воды, лука и соли, а также всяческих приправ, в нем зачем-то оказалась мука. Интересно, зачем? Но на вкусе, справедливости ради, это не отражается. Отдал 3,95 бел. руб. за 338 граммов, или 120 рос. руб. 
 
Сгущёнка 
О "сгухе" из Глубокого слышали, наверно, все. Вообще в Беларуси есть два основных производителя этого знаменитого сладкого: один из Рогачева, другой – из Глубокого. Подробнее о рогачёвской сгущёнке можно прочитать в самом первом продуктовом обзоре белорусских продуктов. 
 
Состав: нормализованное молоко, сахар, антикристаллизатор (ферментный препарат микробного происхождения лактаза). Как говорится, ничего лишнего. Цена – 2,79 руб. за 380 г., или 85 руб. 
 
Часто берём эту сгущёнку для приготовления разных вкусностей. Например, жена готовит с ней "Муравейник". Из этой сгущёнки получаются великолепные крема для тортов. 
 
Мёд 
У нас хватает любителей "впарить" под видом мёда некую засахаренную массу. Особенно это касается рынков. 

Поэтому основной "поставщик" мёда в нашей семье – знакомый пасечник из деревни. Берём у него, потому что знаем – натуральный. Но недавно взяли в магазине на пробу мёд из Бреста – ничего, понравился. Состав шикарный – просто МЁД, и больше ничего. Цена – 3,39 руб. за 250 граммов, или 103 рос. руб. 
 
Кстати, способ проверить, настоящий ли мёд: капните в ложку с мёдом йод. Если мёд станет синим, в нём – крахмал. 
Сырки 

С этими сырками у меня связано множество приятных детских воспоминаний. Состав нормальный: творог, сахар, жировая какаосодержащая глазурь, масло из коровьего молока, ароматизатор ванилин. За 45-граммовый сырок отдал 0,62 руб., или 19 рос. руб. 
 
Мороженое 
В Беларуси делается очень много мороженого. В целом оно очень достойное. Не помню случая, чтобы купил и не доел. 
 
Выбрал эти три вида как самые любимые. Никаких добавок в виде орехов и т.д. которые я терпеть не могу, только мороженое и шоколадная глазурь. Состав в целом неплохой: молоко, глазурь, вода, сахар и т.д., при этом на этикетках всех троих производителей говорится о стабилизаторах. 
 
С белорусским мороженым надо быть осторожными: вызывает привыкание. А чрезмерное употребление может привести к простуде. 
 
Все изготовители выбранных видов "сидят" в Минске и Минской области. "Каштан" и "Столичное" – весом 80 г., "28 копеек" (помните, именно столько стоило мороженое в СССР?) – 70 г. Первое стоит 1,39 руб., или 42 рос. руб., второе - 1,19 руб., или 36 рос. руб., третье – 1,39 руб. 
 
Кстати, в случае с белорусским мороженым надо особенно остерегаться подделок. Знакомые были в Сочи. Купили там "белорусское" мороженое, попробовали, говорят: "Редкостная гадость!" Начали разбираться. Выяснилось, мороженое только "косило" под белорусское, на самом деле оно было местного производства.
https://zen.yandex.ru/media/obelarusi/belorusskie-produkty-za-kotorye-ne-stydno-lichnyi-opyt-chast-3-5cac89e8aa427000afed96ec Таки да... #Цитата В #ЦБ заявили о росте оттока капитала из России 

Центробанк сообщает, что чистый отток капитала из России в первом квартале 2019 года вырос почти в 1,6 раза. 
В ЦБ заявили о росте оттока капитала из России 
 
Отмечается, что чистый вывоз капитала из России частным сектором в январе — марте 2019 года вырос почти в 1,6 раза по сравнению с показателем за аналогичный период прошлого года и достиг $25,2 млрд. В первом квартале 2018 года отток составил $16,1 млрд. 
 
Вместе с этим в ЦБ отмечают рост профицита текущего счёта платёжного баланса России в первом квартале. В январе — марте 2019 года он вырос на 9,3% по сравнению с показателем за аналогичный период прошлого года и составил $32,8 млрд. 
 
Ранее телеканал «360» со ссылкой на данные ЦБ сообщал, что золотовалютные резервы России достигли максимального значения за последние пять лет.

Источник: https://russian.rt.com/business/news/619704-cb-ottok-kapital-rossiya?utm_referrer=https%3A%2F%2Fzen.yandex.com Что изображено на этом фото из #СССР 1976 года? 

Антисоветчики продолжают усилено молиться на труп СССР. Видимо, покойный пугает этих инфантилов-переростков до сих пор. Так недавно химически чистый антисоветчик, любимец редакции ЖЖ и Эхо Москвы — Максим Мирович в очередной облажался, выдав фотографию либеральной разрухи 1993 года за обыденность СССР, сопроводив сей фейк очередной пугающей антисоветчиков надписью: мол, не хотите ли вернуться в СССР? 
Хочу предложить им еще одно фото на так волнующую их тему. На фото изображена гигантская, рекордная очередь за колбасой: 

Это Киев в 1976 году, где десятки тысяч оголодавших горожан собрались на огромном поле, где сейчас сверху будут сбрасывать им колбасу. 
 
Конечно же это был сарказм с моей стороны, если кто не понял. Уж очень мне надоели многочисленные фейки и мнимые ужасы про СССР, где была по своему очень комфортная и безопасная жизнь 
 
А что на самом деле изображено на фото? Это VIII Чемпионат мира по высшему пилотажу, который собрал десятки тысяч зрителей. Проходил он в 1976 году в Киеве. 
 
Где пилоты из СССР в очередной раз заняли весь пьедестал почета: 
 
А особенно наши женщины:
https://zen.yandex.ru/media/burckina_new/chto-izobrajeno-na-etom-foto-iz-sssr-1976-goda-5cac3a3b3a11cc00b076702d "Шелупонь" против "голубой крови" . Архангельск Уря! «Стражи исламской революции» посмеялись над #США 

Корпус стражей исламской революции (КСИР, элитные части армии Ирана) в ответ на намерение США признать его террористической организацией лишь усилит свою мощь. Об этом заявил глава подразделения Мохаммед Али Джафари, передает Reuters. 
 
По его словам, «шаг США достаточно смехотворен, ведь стражи революции в сердцах людей». Джафари добавил, что в ближайший год будут увеличены как оборонительные, так и наступательные возможности частей. 

В то же время один из командующих силами корпуса Мохсен Резаи потребовал от кораблей США держаться на расстоянии от иранцев. С таким требованием он обратился к президенту США Дональду Трампу. «Передайте своим военным кораблям, чтобы они не проходили рядом с лодками КСИР», — указал он. 

8 апреля Иран признал центральное командование армии США террористической организацией и приравнял к террористам всех американских военных на Ближнем Востоке. 
 
До этого Трамп подтвердил, что его администрация планирует признать КСИР террористической организацией. 
 
КСИР — элитное подразделение иранской армии, предназначенное для защиты независимости государства, борьбы с оппозицией и обеспечения исламского общественного порядка. 
 
Отношения США и Ирана обострились после того, как в начале мая 2018-го Трамп объявил об одностороннем выходе Вашингтона из ядерной сделки 2015 года и возобновлении санкций против Тегерана. Новый пакет ограничительных мер США против Ирана вступил в силу в ноябре. Помимо запрета на экспорт нефти, санкции распространяются на промышленность, торговлю и операции Центробанка страны в долларах.
https://lenta.ru/news/2019/04/09/increase/?utm_referrer=https%3A%2F%2Fzen.yandex.com%2F%3Ffrom%3Dspecial #Опрос Мигранты не смогли компенсировать убыль населения 
 
Миграционный прирост населения России по итогам 2018 года оказался наименьшим с 2005 года — 124,9 тыс. человек, фиксируют эксперты РАНХиГС в новом выпуске мониторинга социально-экономического положения и самочувствия населения РФ. Они указывают, что в отличие от 2017 года в 2018-м долговременная миграция не смогла компенсировать естественную убыль россиян — последняя была компенсирована лишь на 57,2%. 
 
Снижение миграционного прироста произошло в результате опережающего увеличения выбытий из России в 2018 году — их число увеличилось по сравнению с предыдущим годом на 16,9%. Число прибывших, напротив, снизилось на 4%. Сокращение миграционного прироста произошло в обмене почти со всеми странами, кроме Азербайджана (8,7 тыс.), Армении (14,4 тыс.) и Туркменистана (3 тыс.), но и с ними показатель увеличился незначительно. Наиболее сильно уменьшился прирост с Украиной (14,8 тыс.) и Узбекистаном (6,8 тыс.) — крупнейшими странами—миграционными донорами России. 

Основными центрами притяжения мигрантов остаются Москва и Московская область — население этого региона ежегодно увеличивается за счет миграции примерно на 200 тыс. человек. В 2018 году Санкт-Петербург и Ленинградская область суммарно «приросли» на 71,5 тыс., Краснодарский край — на 47,6 тыс. человек. Севастополь и Крым, в прошлые годы демонстрирующие значительный миграционный прирост, в 2018 году суммарно увеличили население за счет миграции на 12,5 тыс. человек, что меньше, чем Тюменская область (15,7 тыс.). Основной отток населения идет из Дальневосточного федерального округа — в 2018 году он увеличился, составив 33,1 тыс. против 28,5 тыс. годом ранее. Впрочем, без учета недавно присоединенных Бурятии и Забайкальского края отток составил бы 21,1 тыс. человек. 
 
Число временных мигрантов в России на конец года составило 9,7 млн человек, что аналогично показателям 2017 года. Большинство среди прибывающих иностранцев неизменно составляют граждане стран СНГ (от 84% до 86%). Из них 3,76 млн въехали в страну, указав своей целью работу, однако разрешительные документы были у 1,8 млн. Еще около 1 млн — граждане стран—членов ЕАЭС, которым такие документы не нужны. В РАНХиГС отмечают отсутствие прогресса в легализации трудовых мигрантов — в частности, из-за ежегодного повышения стоимости патента на фоне стагнирующих зарплат.
https://zen.yandex.ru/media/kommersant/migranty-ne-smogli-kompensirovat-ubyl-naseleniia-5cac8fe266944d00afdfc31f
#Статистика #Хроники_Стабильности 

Рязанский сахар становится Свердловским самогоном. 

Самогонный аппарат в Свердловске взорвался в квартире начальника отдела СК.

Хозяином квартиры в Екатеринбурге, в которой взорвался самогонный аппарат, оказался руководитель следственного отдела Следственного комитета России (СКР) по Железнодорожному району города. Об этом в среду, 10 апреля, сообщает «Коммерсантъ». 
По данным источника, сам сотрудник ведомства и его жена получили ожоги более 50 процентов тела и были госпитализированы, кроме того, во время взрыва погиб их кот, вылетевший из окна. Официальных комментариев от управления СКР по Свердловской области получить пока не удалось.
Взрыв в доме на улице Мехренцева в Екатеринбурге произошел в среду в 10:25 по местному времени (08:25 мск). Сначала в квартире на 14-м этаже прозвучал хлопок, затем начался пожар. Жителей подъезда экстренно эвакуировали, среди них было 12 взрослых и восемь детей. По факту случившегося начала проверку прокуратура Ленинского района города.

P.S. Страшно жить в путинской России. Если тебя не взрывает ФСБ, то взорвёт СК.

Источник: https://lenta.ru/news/2019/04/10/sledakikot/?utm_source=yxnews&utm_medium=desktop Левые силы должны быть вместе! Преступление и предательство не имеет срока давности Трансляция с блогером Дмитрием Куприным (Дикий прапор). Разговор об КПРФ, Иркутской области, Грудинине, Навальном, губернаторе Левченко, о гарантированном доходе.

https://www.youtube.com/watch?v=R4j7zSF72ME 